+++
title = "Korkeasaari"
date = 2020-10-11
toc = true
draft = false
+++

Уже почти середина осени, а значит, настало время выложить фотки за середину лета :)

В начале июля Марине удалось уговорить меня поехать в зоопарк. Я не большой любитель смотреть на замученных зверушек в клетках, да ещё и за деньги, ну да ладно, поехали.

> В июле коронавирус уже бушевал в мире, но в Финляндии заражений было очень мало (~5 в день), поэтому маски были не нужны. Тем мне менее, ограничительные меры работали, и часть павильонов, где было особенно тесно, закрылась.

## Расположение

В Москве зоопарк находится примерно в центре города. В Хельсинки же "центром" считается южное побережье, а географический центр находится сильно северней, где начинаются спальные районы. Зоопарк же расположен... Вот тут:

{{ img(src="map.png", comment="ближайшая звёздочка — моя работа, дальняя — дом") }}

В общем, это прям целый остров, отданный под зоопарк. Название у них одно на двоих: **korkeasaari** (высокий остров). Добраться до него можно двумя путями:

* Пешком через остров повыше, пройдя по двум пешеходным мостам (так мы пришли)
* На паромчике за €3.5. Ходят они от двух портов на побережье: центрального и в Hakaniemi (так уезжали)

## Окружение

По сравнению с Московским, этот выглядит... иначе

{{ img(src="photo_2020-12-05_16-58-57.jpg", comment="беседочка для отдыха")}}

{{ img(src="photo_2020-12-05_16-58-59.jpg", comment="вид на Большую Землю")}}

{{ img(src="photo_2020-12-05_16-59-01.jpg", comment="Если свернуть с основной дорожки, то можно найти вот такие домики для барбекю")}}

{{ img(src="photo_2020-12-05_16-59-03.jpg", comment="Хозяйственные постройки небольшие и с клёвым мхом на крыше")}}

{{ img(src="photo_2020-12-05_16-59-05.jpg", comment='Доисторический камень с "чашечками". Протофинны верили, что если оставить подношение в чашечке, это принесёт здоровье / хороший урожай / успешную охоту')}}

{{ img(src="photo_2020-12-05_16-59-07.jpg", comment="лось")}}

## Животные

Кстати, о лосях, вот настоящий:
{{ img(src="photo_2020-12-05_16-59-09.jpg", comment="настоящий лось")}}

Я не буду выкладывать каждую животинку, которую мы видели, только самых забавных, не переживайте :)

Вообще, животных много, но не то чтобы очень. Например, мы не нашли моего любимого "Ночного Мира" с летучими мышками и другими ночными тварями. Возможно, закрыт из-за коронавируса, не знаю.

Вольеры большие и просторные, большинство построено с уклоном вверх, так что животных видно, даже если они далеко. Те вольеры, которые без уклона, очень плохо просматриваются, рысь мы так и не увидели.
{{ img(src="photo_2020-12-05_16-59-11.jpg", comment="горный козлёнок")}}

{{ img(src="photo_2020-12-05_16-59-13.jpg, photo_2020-12-05_16-59-16.jpg", comment="Луговые собачки, hi-res")}}

{{ img(src="photo_2020-12-05_16-59-18.jpg, photo_2020-12-05_16-59-20.jpg", comment="Викунья")}}

{{ img(src="photo_2020-12-05_16-59-22.jpg", comment="Тигр")}}

Павлины вообще ходят просто так. Если смотреть со звуком, то слышно их _райское_ пение. Хвосты, кстати, целые :)

{{ youtube(id="YsJOKWnEFJI" comment="Павлины") }}

Северные олени очень необычные, копыта больше похожи на лапки. С середины где-то в кадре α-олень c α-рогами

{{ youtube(id="Ok8ovzYUfjE" comment="Олени") }}

А вот эти личинки газели называются Джейраны. Невероятно милые штуки.

{{ youtube(id="NeA4m6H77I8" comment="Джейраны") }}
